深圳市發錢了！羅湖區人民富起來！5W中獎者已獲發放200元面值的「數碼人民幣」，設計首次曝光

200元面值人民幣來了，已經有人開始消費了，你知道它長什麼樣嗎？

在深圳市羅湖區的寶安南路，有幾十家包括商超、零售、生活服務等在內的商戶可以使用數碼人民幣，而之前參與發錢活動中籤的5W人，都收到了面值200元的人民幣。

換句話說就是，200元面值人民幣並非紙幣，而是電子貨幣。

網友展示200元面值人民幣：並非紙幣

對於那些期待數字人民幣的，它已經越來越近了。中國人民銀行貨幣政策司司長孫國峰，雖然目前數字人民幣還在內部封閉試點測試階段，數字人民幣正式推出沒有時間表，但國家已經加快推出速度了。

按照現行規定，商戶不可拒收現金。儘管數字人民幣定位於替代部分現金，但支持數字人民幣消費必須進行相關支付系統改造，所以對接受的商戶有條件要求。

央行數字貨幣研究所所長穆長春曾明確表示，數碼人民幣是「人民幣的數碼化」。作為純公共產品，數碼人民幣將成為電子化支付的重要補充，而不尋求替代哪一類支付方式。

咩叫5W?

作為電子糧票，當然個設計要打返直啦

5瓦特

5W = 5wan = 5萬 = 5M(小學雞OLG) = 0.05M(現實)

電子貨幣上線啦

金圓卷 2.0

點解唔係刁帝個樣

屌成個陰司紙咁撚樣

竟然唔係習近平頭像

呢舖好撚大獲

做乜撚唔印閘大大個樣

將個數字改一改就有200蚊，點解唔直接改做200萬？

50k

糧票電子版。

大量發鈔

打風水浸後又要狗衝搵差電器

發錢寒呀？咩叫發錢?

5watt

正，只要中國有機會仆街，我全部都支持

電子支付都用keypad打數字俾實數錢
出張200蚊做乜鳩

唔通出200蚊買140蚊野，要嘟多次找返60

支共又贏

五幻人

等你用電子銀包都可以享受到「數錢、唱散紙」嘅樂趣

5₩

停電點算

on9

而且今日值200 , 第日只係值相當於今日既1蚊，咪唔洗找

試吓唔反支那，就試講講會有啲咩好處同壞處
好處：唔使帶錢出街、唔使有實體找贖、唔會有實體假錢擔憂、支那政府可以無限生成錢（重點）
壞處：電話無電、隨時畀黑客hack賬戶而無晒錢（重點）
似乎只對支那政府係好處，對人民係壞處

都搞得電子版點解仲執著有張圖

印錢呢個動作都慳番

一隻 EMP，中國回歸原始人

其實幾fun

有無身在大陸巴打講下國內經濟 ?

呢個po好多人覺得數字人民幣唔係糧票

到底支共有冇足夠等值嘅金去保證啲貨幣價值？

香討啲人解做5幻

撚有

咁有排玩，如果上面大陸班人諗住用電子貨幣換翻錢，或者攞黎買金嘅話

叫咩人民幣呀叫毛幣啦笑死人咩

你估黨會比你自由兌換咩

電子糧票

金本位out左好多年啦

其實同微信支付或者debit card有乜唔同

未死

以家連印銀紙個一步嘅成本都可以慳埋

實在太好喇...

咁而家用緊咩？美金？
利申：唔係讀金融

重點係央行講過電子幣係有消費限制(跨省)，即係有等級限制，當然北京上海深圳香港會籍就set到最高權限無呢啲限制啦，唔係點水你哋班藍屍落搭。

手持午餐肉屌西日子不遠了

5萬個咁少？
反正都唔算錢嫁啦
點刺激經濟

其實咪即係收返支付寶呢類野

劣評，都唔係習大大既頭像

等睇到時啲人兌唔翻現錢

無限錢

點解唔係習大大個樣

派錢都咁先進
美帝點贏

燒山十年前就發行過電子課幣，e家先搞

好快變委內瑞拉

唔咪好明
咁係咪要找錢
定好似打機d skin咁？

5年內香港都會用

打online game都用金銀銅唔係淨係數字

領導用美金
韭菜用電子斃

係咪得我唔明點解電子貨幣要整個銀幣樣出嚟？
同埋佢咪又係人民幣做單位，
點解搞到好似好創新咁？
只係變咗官方營運嘅支那寶。

習本位

人民幣幾時變津巴布偉咁

未來又會有大量億萬富翁

5 win 掛

大陸仲有人用現金既咩？
叫雞都係微信 / 支付寶 架啦

其實電子貨幣係正確
香港都係轉數快 payme等等工具

想問下經濟jj無限印錢有d咩地方會穿煲？通脹水平？import volume？

以下係支那政府做過對人民有好處嘅事

完

（第1頁，共1頁）

咁都唔明 方便第時出唔同「用途」既價幣，例如平民幣唔可以買酒 唔可以買e樣唔可以買個樣，加強控制

軍票
但係國家經濟唔好或者重大改變
係連電都會有限度供應

準備好無限通漲了，一人一個億

咁支那寶,微信支付都有個APP ICON,有個嘜頭
咁中國人民銀行出,個APP ICON咪用毛澤東囉

糧票 online (beta)
首先出銀紙樣, 之後就出交通票, 住宿票, 飲食票
再遲D 出埋糧食 online

焗撚晒班友將法定貨幣換晒上server
第時一隻手指都可以抄到家

遲d出返200蚊紙幣？如果係電子貨幣點會有呢d分割問題。

官方版支那寶
用錢直接監控
功能強大！

多9如 咪又係數字 洗撚整張野

不設找續

5毛

比 hacker hack 咗，貨幣失去信心，跟住極速通貨澎脹，完。

因為香港儲備未掏空，電子幣仲可以換美金

我都唔明,
同而家有咩分別

現代飯票出現了

又输

當然係共太祖

$20買$20 coupon再加不設找續。

現金= 憑票支付

數碼= 虛擬，方便監控，隨時搶錢，系統維護隨時唔見幾個0，政府表示無系統問題喎

登基稱帝就可以印自己樣貨幣，英女皇都係咁。

電子付款和貨幣

差好遠喎

無分別就唔洗要更進一步主張個"貨幣"

Apple火牛 5W1A

你估通脹會升幾多

越做越番舊時代🤪👍🏻

班友on9架喎
去過果邊睇 頂唔撚順

3幻2,

永世再冇機會上去的地方

點解電子貨弊要有最大面值？？？？？？
咩事？

支那無限金錢mode

唔用雜種做icon

呢個po個個講到支共完全冇晒問題
轉晒型，d廠走晒少少問題都冇，疫情完全冇晒咁。

只要香港金融崩潰
咁中國入面既人先會知驚
美國叫人走資同制裁香港金融就可以短期內做到成果

收皮

5W = 5 winnie the pool currency

200蚊唔洗找

遲下買個橙都要成億不是夢 強大了

全民糧票

佢真係唔識 唔係扮

唔會通脹
全方位控制物價

即係八達通幫你增值

點解唔印1000蚊

下?
呢D都要搵人設計張畀畀人SHOW出黎咁戇鳩?
香港入100用轉數都唔會見到呢白痴野
唔等洗又曬錢搵人設計

有，原則上微信支付係要入錢落去先用得。電子人民幣則由中央政府出⋯

刪咗香港就啱

係咪韓元5 蚊....?

實行虛擬貨幣，歡迎來到虛擬人生

入黨可以掛機，任刷最強裝備

唔用習用毛
差評

支那人被全面控制，連奴隸都不如

呢招其實幾屈機，將國家變成online game咁，中共班GM權貴可以無限生錢，將來鎖國既話又方便控制晒人民消費日常

先引你班友落搭先，人人都用，到時再任鳩佢改

bitcoin啦大陸閪

又幻想香港唔係中國一部分 如果係嘅國安法就唔會有啦

全面數碼化果班收現金嘅逃稅撚咪碌撚

將來可以換外幣去旅行嗎？

M= 1*10^6

中共的話連標點都不能信

成張coupon 咁

仲以為得數字圖都無得睇

點解唔用習大大個樣？

一定係中國人hack,外國hack完都無用

都電子化左，點解仲要發定額貨幣

無限金錢

識玩呀

唔使濕腳咩

最主要long run通脹減低貨幣購買力
實際工資會跌到仆街
同埋export競爭力會低咗（output -）
外國對佢哋export 需求量相對會低咗
啲人aggregate需求少咗所以淨出口會低
貨幣價值不穩會discourage外國投資同買外幣

利申：讀過econ不過唔記得曬

以前八達通漏洞放入微波爐叮下就可以免費增值

仲邊洗濕腳
加幾個0就得

全球接受wechat pay
出國連外幣都唔駛換
户口加幾多個0由黨話事

咁即係唔係咩新idea ?
咁有支那寶仲洗咩用呢個？

你唔好笑到時biden上台真係乜都有可能

方便割韮菜
你的帳號已被停用

官方直接監控
支那寶始終私人公司

我。，被逼*%&迷失在這№%埸BITCOin遊戲∼∼*!

劣幣驅良幣 市面上應該好快冇哂現金

100名高官坐擁10萬億美金不是夢

以後邊個講習大大一句壞話 銀包就會少一個零

開張老毛出嚟真係柒到仆街

我意思係香港無高級會藉，香港人梗有等級限制呀港豬

香港如果無高級會籍點吸水呀，邊個會捐身家

強制兌換

我屌「真1984」要嚟啦

其實我想問好耐
唔使帶錢出街點解係好處?
帶多幾張紙到底對你生活有幾不便?

習大大可以幫自己戶口加無限個零買哂全中國既地

幻幻

得二百蚊，皇恩浩蕩

根本換唔番
什麼買黃金/換外幣
撚想

補充少少

憑票即付既意思在於
一張我地用既紙幣
係代表銀行有相同等值既黃金係度，為咗方便唔洗啲人拎住啲金周圍走，就整一張 票據出黎

電子貨幣係背後根本唔需要有野支持就可以發行 只係一個數字

整黎都唔知做乜..
要用電子俾錢佢地有支付寶...
整完電子RMB 又話會有偽鈔. 咁點解唔用支付寶....

佢話支付寶係銀包. 數碼人民幣係銀包入面既錢...唔同概念
咁支付寶入面既錢係咩.....

金圓券

外國就力堆電子支付，唔會廢除實體貨幣，因為家下啲錢都係信用劵，無實物渣手會動搖個信用，只要電子支付夠方便，都變相貨幣電子化。大陸個做法就係打擊非法走資，一張都唔俾你。

查下委內瑞拉

一早知係電子糧票，可以禁個制還曬啲債，但你收到嘅電子匪幣係買唔到野，大富翁數字。

好撚似crystal/jasper report compile張銀紙出黎

舊版紙幣費事轉就話啫，廿一世紀新款貨幣都仲係老毛

好撚大既分別
你呢家銀行過數100蚊 由A去B 只係有個交易記錄
但電子人民幣 係連張100蚊既編號 都記錄埋
你就可以由一個銀紙編號 好簡單地追蹤哂成條chain
個意義何在 就例如你想洗黑錢 1000萬 = 10萬張有記號既100蚊人仔
無論你幾高明都好 點樣混入正常交易都好
只要有哂銀紙編號 總會搵到個關鍵節點 D錢會最終流入邊度

經濟學既意義都非常大
可以用big data研究 定向降準/量化寬鬆既效果
放水有幾多真係刺激左消費 有幾多係利用左黎投資/投機

遲早俾高手用金手指改數值

所有進口野全部買唔到
硬食國企d貴價垃圾，或者係糧票，你要買多都無

我知係電子共產
但唔明佢整個紙幣樣做乜鳩姐

我大6親戚心水清呀, 佢話:
比200蚊人仔你tun你入局, 再呃返你200萬人仔身家

據聞唔可以買黃金同外匯

這老頭唯一做過的好事就是他死了.img

內循環基石來，遲吓除咗班党員外，全部人都只能夠用呢d電子糧票買国產次級貨，外國高級貨就留返俾刁總d親信買，又fat fat了

根本唔駛拗，電子幣話明可以換人仔，跟住啲人就自動補腦換到人仔=黃金囉，呢啲係典型支共文字技巧收割模式 支那夠話金融自由啦，而家提款兩萬以上都登記申報理由等批核

財到光棍手，佢會畀你走？都戇9嘅，如果有得走就駛鬼監控外匯防走資咩，至於咩防止盜用、防偽鈔嘅理由重戇9，淨係監控銀行帳戶加電子支付已經做到，而家又定期審查收入與支出，只要有問題即刻凍結，慌班芝麻仁走得甩咩

根本電子幣就係強制內循環，慢慢推高物價去抵銷地產泡沫 但點樣最有效收割14億內循環韭菜順便一次性無死角無反抗地抄家，就係取消實體鈔票轉電子幣。

發行更多鈔票會導致通賬，貨幣貶值，咁如果增加左冇公佈會點？

支付寶螞蟻冇前途了

印多左一定會影響經濟因素例如利率等等, 無得唔俾人知, 否則政府根本無必要印多

支那都on9
韮菜要消費d錢係邊度黎
女都話可以走去做雞

香港幾時接受

行得呢步 即係遲下所有現金都要兌官方電子貨幣
跟住比d優惠氹你用1兌5

本身連緊有嘅自由度 都操控埋

要求改為習帝龍顏

指定商家先收
黨軍票試運中

在黨國活如奴隸
人民只係黨財產

印多係因為戶口冇錢，唔係經濟差

人民幣大把，係無外匯

無實體紙幣，你點叫雞。

醒目